開咗學又有新局玩: 玩統戰 vs 加仇恨值?

梁天琦之前有封信俾抗爭中嘅香港人, 我諗好多人都唔記得咗:

"雖然如此，我仍希望你們能夠明白：本著對香港的熱愛，你們已展現了無比的勇氣，改寫了香港的歷史。當然，真正的公義還未來臨，你們或許因而心中充滿憤怒，這乃是人之常情。但我懇請你們不要被仇恨支配自己，在危難中，仍要時刻保持警覺與思考。

我時常提醒自己：政治的工作不只是要令支持自己的人繼續支持自己，而更是要令不支持自己的人轉為支持自己，改變想法，認同自己的方向。"

咁開咗學又有新局玩, 你地返到學校可以選擇玩統戰, 又或是加仇恨值

開學玩統戰

9月開學了, 你地會有機會接觸到一直生活係藍屍同温層的同學, 不少係克驚/新移民的子女, 唔駛諗佢地嘅背景使然, 大部份都係藍屍同小粉紅嚟, 對你地玩咗成3個月的運動其實係一知半解.

要知道開學後, 留係學校對住老師同學的時間, 比暑假時留係屋企對住藍屍老豆老母的時間多好多, 咁你地可以選擇係學校哩個困獸鬥的環境下, 去玩支共最喜愛的統戰洗腦戰, 將CCTVB同藍屍同温層唔會同佢地講的現實話俾佢地知, 打口水戰心理戰將哩班同學爭取過來, 慢慢將佢地藍轉綠, 綠轉黃, 當係俾個最後機會佢地企番係良知同公義嗰邊.

咁到時佢地返屋企就會同藍屍老豆老母講道理, 搞到家嘈屋閉反晒面, 等D克驚返到屋企都冇得停, 開始懷疑人生, 甚至將你地嘅理念反滲透到佢地個同温層.

開學加仇恨值

當然你地也可以選擇玩孤立, 無視, 欺凌嚟報復, 心中出了一口惡氣好Q爽, 但係你只係增加咗同學仔之間的仇恨, 同港共一樣都係玩緊白色恐怖, 咁佢就大條道理用恐惧去支配D藍屍去玩人民鬥人民, 拉一派, 打一派, 為咗自保而同你死過.

要知道能成功感化增加一個朋友, 就係減少一個敵人, 係對抗一個史無前例最邪惡恐怖先進的獨裁專制集團時, 哩個時候每一個香港人, 包括所謂中立同站在對立立場的都係要爭取的對像, 只有人多團結先有機會贏.

咁如果你同班友仔善意溝通咗一輪, 都冇効果呢? 佢地仲要小反你轉頭, 咁哩個時候大家都盡咗最後努力, 到時大家unfriend冇計傾都冇辦法啦!

不過哩一刻, 我諗大部份人都係話要禍及妻兒, 多數人都會自動波去揀加仇恨值嚟玩.

你都識講拉一派, 打一派
梗係why not both
拉得就拉，拉唔到就打

最Happy局面係搞到憎自己老豆